1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте, що таке деструктуризація і навіщо вона потрібна

Деструктуризація - це такий синтаксис у JavaScript, щл дозволяє присвоювати змінним властивості об'єктів або ж єлементів масивів (або інших ітерабельних типів данних, наприклад, строк).

Насамперед, змога використовувати дектруткризацію робить код більш читабельним і гнучким. Також вона значно полегшує роботу з великою кількістю данних - властивостей чи елементів масиву. 

Деструктуризація з'явилась в стандарті ECMAScript 6 у 2015 році.